［昂山素姬好波］路透社兩記者查羅興亞人被殺 違緬甸機密法罪成囚7年

在緬甸調查若開邦被指屠殺羅興亞人情況的兩名路透社記者，被緬甸當局控告違反國家機密法罪成，仰光法院判處兩人監禁7年。聯合國人員要求立即釋放兩人。

32歲的瓦倫（Wa Lone）與28歲的吳覺梭（Kyaw Soe Oo）是路透社記者，去年12月被緬甸當局以「非法獲取資訊與外國傳媒分享」為由拘捕，兩人當時正調查10名羅興亞人在若開邦印丁村遭屠殺一事。他們遭緬甸當局扣押近8個月，法院舉行了多場預審，兩人稱是遭警方設計陷害，否認控罪。案件原定上周一(8月27日)裁決，但法官因病未能開庭，延至今日宣判。

法院判決一出，瓦倫堅持與吳覺梭皆是無辜，「我們沒有做錯事，也不對裁決感意外」。

聯合國緬甸協調員奧斯比（Knut Ostby）要求當局立即釋放兩人，「他們應該與家人在一起及繼續新聞從業員的工作，我們會繼續呼籲爭取兩人獲釋。」

（路透社/美國有線新聞網絡）

臭雞
昂山臭雞

完全係燈仔嘅夢想

打倒獨裁因我我想做獨裁果個

左膠慢慢坐

呢啲左膠坐多幾年先識醒

犯左法唔應該坐監？

唔奇怪

二次大戰時昂山老豆勾結日本人對抗盟軍

班左膠推動文明世界接收羅興亞人好過啦
好似之前接收中東佬咁
昂山而家擺明係趕絕呢班非我族類

有啲人種真喺唔可以比權力佢。

人地學歐美咁反移民，有咩問題

好驚將來會俾港獨清算

殺回教徒係好事，啲麻煩左膠係要煽情，抵坐啦

權力令人腐化

以德報怨 可以報德

之前比人打壓 現在掘起佐 梗係有報仇

他日香港獨立 你會唔會清算班賣港 港共先

叫人唔好報仇根本同共產主意一樣
唔合乎現實